砌機list求評

底板: GIGABYTE 技嘉 GA-B360 AORUS GAMING 3 WIFI B360,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Type C ATX M/B $1010
CPU: Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 $1520
RAM: Kingston HyperX Fury HX426C16FB2K2/16 DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 $1080
火牛: ANTEC (AN-PS-EDG750-GB ) EDG750 Edge 750W 80Plus Gold 火牛 $375
機箱: Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 $788
夾埋差唔多$5200
顯示卡用緊1060唔洗換 SSD同HDD都有

電腦主要用黎打機 budget大概5300到 想問上面張list有無問題 底板想要無線網卡所以揀左呢張 想問有無其他無線網卡底板嘅選擇？同埋ram方面有無問題

無線網卡

有 msi(唔識) asus strix
冇

因為間房拖唔到網線 所以想要無線網卡可以連廳個wifi

無線網卡
師兄大陸人定中國人?

邊度750w金牌375咁抵

打錯應該係 735 sor

btw 唔洗為咗WIFI而揀板, 自己加張WiFi Card都係兩舊水

屌根本650銅牛搞掂

其實你8400+1060 要750W黎做乜

550都夠

預留升級空間
突然有日想換z390 9900k 2080ti都唔洗換牛

咁不如evga 1600t2 唔洗煩

呢個太盡

買住個廢廢地550w，。以後有錢再一次過個1000w以上

550 都比多啦

可以再搵條平啲既ram

450 都夠

ok thx巴打

有無推薦
唔係好熟ram d分別 係jumbo睇到眼花都靜係識分mhz同個gb數

你當三四樣野睇
speed (2666/3000/3200/3600/4000 睇你底版support 幾多)
cl 值 越低越好
die - hynix/micron/samsung 主要廠 咁其中以samsung b die 最好超 另外低cl 值通常都係samsung b die, eg 3000/3200c14 3600c16c17 都係b die
最後睇錢 newegg 之前bf 大減價過 所以果下買平好多
依家買就都可以望下newegg 可能平到5-6舊

想問cpu超頻同ram超頻係咪無關係？
如果唔超頻ram可以買邊隻

ching想問底板gaming同non gaming最大分別係咩

邊塊版?
2666c16 嘅ram 有平買平

呃錢

GIGABYTE 技嘉 GA-B360 AORUS GAMING 3 WIFI B360,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Type C ATX M/B
如果跟上面呢塊呢？
jumbo睇左ADATA嘅Premier DDR4 2666mhz 16gb $860 呢塊ram ok嗎？

c19 同埋單通performance冇咁好
除非會再上32gb

咁corsair同hyperx嘅16gb 2666mhz有無大分別

牌子睇你喜好
入面都係hynix/micron/nanya die
咁點都去到2666mhz

ok thx巴打
最後問埋機箱如果想要有清塵網個d仲有無其他平d選擇

define c

Gaming只係一個marketing term，實際上要逐塊睇

成千蚊執塊B360仲要技嘉

轉B360M PRO-VH 加張wifi card算啦

gigabyte 主機板唔好？

呢隻牌子出名偷工減料
大碌D既咪一年就壞
細碌既頭暈身慶一定有
仲有呢隻牌子仆街在D件根本唔值佢標個價,上年18年先比台狗爆出按月調低標價,但D銷售商繼續吊住鹽水賣高
同價位你用華碩,折墮D用ASROCK都好過佢

同埋你求9其用 真係哂幾百蚊買個ROUTER好過買內置WIFI

但係呢張係micro atx

有得楝都係楝asus
giga油2 最愛

ok thx ching
咁你有無邊張板推薦

見你FOCUS ATX版
MA 就平多300

廢板
ASUS 華碩 PRIME B360-PLUS/CSM B360,DDR-4,LGA 1151,M.2 Slot, USB3.1 Gen2 .ATX M/B HK$ 480
夠你拎5XX去買ROUTER

ASUS 華碩 ROG STRIX B360H-GAMING B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 935

MSI 微星 B360 GAMING PLUS B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A ATX M/B HK$ 940 選取
MSI 微星 B360 GAMING PRO CARBON B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 950

靚少少都900幾

查實你早少少砌仲有Z370選,早排Z370 TOMAHAWK都係 850$
其他Z370好多板底屌過B360,將來玩厭想升U都爽,不過已經無哂同難搵啦

B360 同Z370有咩分別？我見jumbo都仲有Z370買

同埋如果我轉ryzen 2600X嘅話 有無d底板會唔支援
sorry電腦白痴

可以去官網睇下每塊板嘅 spec

amd cpu 要用 amd版
intel cpu要用 intel版，唔係機你都開唔到

依家 amd ryzen a320 b450 x470
intel 8代 9代 h310 b360 z370

上google睇清楚cpu位支持咩針腳cpu

Z板可以超RAM
電容箱數都靚D 散熱都好D

JUMBO 既話,塊板應該係Z370 -A 算貴得黎唔實用
我UP個塊真係底屌到震,當初幫朋友搞賣緊1450

至於2600X 我上面個巴打UP左
AMD我只敢推MSI 版

再問多樣白痴野
如果我cpu轉2600x 咁ram係咪就可以買多過2666mhz？
如果買i5-8400就買2666mhz因為買再高都用唔到？

以前都叫堆料王 而家唔知仲乜

b360 ram得2666

整左條AMD List
ASUS 華碩 ROG STRIX B360H-GAMING B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B $935
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600X Zen+ YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $1610
ADATA Premier DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) Ram AD4U2666316G19-R $825
ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze $499
Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 $788
合共$4657
呢張list會唔會好過一開始i5 8400個張?因為我上網check performance好似2600x好過i5 8400而且jumbo都係貴$100

機你都開唔到

sor打錯
ASUS 華碩 PRIME B450-PLUS B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 ATX M/B $885
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600X Zen+ YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $1610
ADATA Premier DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) Ram AD4U2666316G19-R $825
ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze $499
Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 $788
合共$4607
呢張先係

CPU

AMD RYZEN R5 2600X 4.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 95W AM4
$1699 SALES
$1780
主機板

MSI B450 TOMAHAWK
$860
顯示卡

搜索/加入顯示卡
RAM

KLEVV BOLT X Series DDR4 1x8GB 3200Mhz
$640

KLEVV BOLT X Series DDR4 1x8GB 3200Mhz
$640
火牛

Corsair RMx Series™ RM550x 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU
$799
HDD

搜索/加入HDD
SSD

搜索/加入SSD
機箱

Fractal Design Define C - Black
$688
光碟機

搜索/加入光碟機
散熱

搜索/加入散熱
無線上網卡

搜索/加入無線上網卡
顯示器

搜索/加入顯示器
鍵盤/滑鼠/遊戲手制

搜索/加入鍵盤/滑鼠/遊戲手制
軟件

搜索/加入軟件

服務:
產品: $5326
砌機: $80
總額: $5406

你條除左RAM 基本都還OK既,,,

條ram有咩問題
巴打用咩網？點解貴咁多嘅
我打算jumbo買料自己學砌

AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 $1280
MSI B450 TOMAHAWK $750
G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 $1280
CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold $699
Fractal Design Define C (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 $688

$4697

T記網鋪,不嬲撻$ 睇圖方便D咁解
買料自隊可以試下網購

2666 C19 單通道, 你得罪左邊個?

網購=newegg?

RAM 睇C字頭後面數字,除左愈細愈快
你個隻ADATA RAM 隊INTEL比較著數,而AMD 要 2條行雙通同高頻先勁,高頻係指3000+, 夠$又想玩超頻可以試埋FLARE X CL14

係
講好處就
我本身差D去T記買,後黎自己買PART搞,最後FULL SET平左香港3千蚊
同埋選件方面自由度最高

壞處就
出事自己處理
保養期較短

klevv ram韓仔ram ,顆粒of3問題
佢咁既價錢有3200mhz 8g你仲想俾條c14 你咩

14 / 3200000000 = 4.3 ns
19 / 3200000000 = 5.9 ns

一分錢一分貨

thx
點解整部電腦都咁麻煩
即係原本條list將ram換做
Klevv BOLT X Series DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB) Ram KL-RM-KD48GU880-32A160T 連散熱片 HK$ 525
就ok?

YUP
夠$再諗轉唔轉GSKILL FLARE X <<<< 專FOR AMD 穩定度高好多

貴好多

決定左轉G.SKILL
巴打可唔可以最後幫我confirm多次張list 無問題聽日就去買
ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze 火牛
價錢: HK$ 499
Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼
價錢: HK$ 788
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600X Zen+ YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
價錢: HK$ 1610
MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
價錢: HK$ 750
G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片
價錢: HK$ 1280
合共: $4927

牛好似可以換好少少
比多1-200換金係唔錯既決定
銅唔係唔得,我個人吹毛求疵姐

瘟腥提多句
AMD 超頻既野 係一條漫漫長路 ,比心機學
同埋安裝CPU個陣留意返針腳小心吉爆,同埋將來柝散熱除塵或換水冷之類既時候記得開一陣機先做
其他祝你好運

補充多少少

第個凌晨就公佈AMD 3000系
如果真係唔急砌可以等下,不過要等有得賣都應該半年,你可以諗下等唔等,唔差在等多一兩日時間睇定D情況

上機箱個度
鋼玻璃柝卸塊玻璃留意唔好豎直部野搞,小心爆玻璃
盡量平放,除塊野個陣4角既螺絲輕手D處理

諗唔到仲有咩補充
都係個句 祝你好運

應該唔等了 無電腦用周身唔聚財
有無d裝機片推介？

安莫能助

cpu針腳拗左係咪無得救

巴打你做過咩黎 冷靜D放低哂D野先
最後買左AMD?係咪上底板個下隊彎左?係CPU爛定底板?